計程車司機累到睡著 乘客自己開到目的地還付清車資 原文網址: 影／計程車司機累到睡著 乘客自己開到目的地還付清車資

國際中心／綜合報導

泰國曼谷網友「Santiphap Khunchanmee」22日在臉書PO出一段有趣的搭車經歷，當天搭乘計程車時他發現運將在停紅燈時打瞌睡，於是突發奇想決定交換兩人的身分，自己開車前往目的地，事後還支付300元泰銖（約280元台幣）的車資，讓網友邊笑邊稱讚他好貼心。

「Santiphap Khunchanmee」提到，搭上計程車時他注意到運將精神不濟，停等紅燈甚至差點睡著，接著似乎覺得這樣太危險決定停到路邊睡一下，他聽了也沒有生氣，反而還問對方「不然讓我來開」，沒想到居然獲得同意，於是身為乘客的他就變成司機繼續上路。

計程車司機累到睡著，乘客自己開到目的地還付車資。（圖／翻攝自Facebook／Santiphap Khunchanmee）

▲▼乘客對著鏡頭扮鬼臉。（圖／翻攝自Facebook／Santiphap Khunchanmee）

計程車司機累到睡著，乘客自己開到目的地還付車資。（圖／翻攝自Facebook／Santiphap Khunchanmee）

有趣的是，「Santiphap Khunchanmee」抵達目的地時發現運將還在睡，而且睡得相當放鬆，乾脆拿起手機拍下兩人的「合照」，還不斷對著鏡頭扮鬼臉，最後才叫醒對方並支付300元泰銖的車資，「我詢問還能不能繼續開車，他說可以並向我道謝。」

這段神奇的搭車經驗公開後，「Santiphap Khunchanmee」的親友們都覺得很有趣，紛紛留言調侃他，「哈哈哈，自己開車還自己付錢，你人也太好了吧」、「看照片我還以為你才是司機」

好心比佢繼續瞓啦

如果係香港會點？

死撚左

射完太攰訓陣姐